通往花市的道路，挽聯比春聯還要多

通往花市的道路，挽聯比春聯還要多

武漢一朵菊花炒至過百元 死亡數字再惹質疑

■除夕夜，武漢居民發現祭祀用菊花遭搶購一空，其間更有商家坐地起價。

戰疫主旋律容不下武漢人的悲傷。每逢大年初一，武漢人都會拜祭去年逝世的親友，這習俗名為「燒清香」。武漢去年有3,000多名武漢肺炎病人過身，拜祭用的菊花供不應求，每朵花甚至被炒高至100元人民幣（下同，約120港元）。惟當地媒體喪事喜辦，竟稱這是「報復式消費」，也沒有提到菊花賣斷市的消息，惹起武漢網民不滿。

相關新聞：華拒交數據 與世衞專家激辯 譚德塞︰不排除任何疫源假設

媒體竟稱「報復式消費」

武漢市民於新春祭祀離世親人，菊花賣斷市，每朵花亦被炒至超過100元，有人甚至要用180元（約216港元）買散菊後自行紮起來。通往花市的道路，挽聯比春聯還要多。內媒稱「年初一上新香，到處買不到菊花！」報道重點全然不是祭祀，而是要突出當地民眾疫後重生，這是去年民眾無法買花佈置而出現「報復式消費」，令到今年花市異常興旺。民眾對此不滿：「打算報復誰呢？自己和自己有仇？」

事實上，國家衞健委的數字向來被存疑，一來是官方統計不透明，二來是有隱瞞前科，真實的感染及死亡數字成謎。惟當局刻意隱瞞，往往細節中露出馬腳。去年，武漢殯儀館火化爐要全日24小時不停運作，領骨灰人數也異常地多，及中國疾控中心研究發現武漢民眾抗體陽性率達4.43%，換算即有超過48萬人感染；加上今年大年初一搶購菊花的情況，當地民眾不禁再次質疑：「去年武漢到底死了多少人啊？」

微博